% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Configuración general


\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}

\ifEPUB
	\usepackage[spanish]{babel}
	\newcommand{\sen}{\on{sen}}
	\date{}
\else
	\usepackage[spanish]{babel}
	\usepackage{csquotes}	
\fi

\usepackage{xcolor}
\usepackage{array,booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor,colortbl} % Color en tablas
	\definecolor{LightGrey}{rgb}{0.85,0.85,0.85}
	
\usepackage[sc]{mathpazo}	% For Palatino font
\linespread{1.3}					% 1.05 for Palatino, needs more leading (space between lines)
\usepackage{multicol}
\usepackage{units}
\usepackage{caption}

\usepackage{quotchap} % Citas en capítulos y edición avanzada

\usepackage{CJK} % Kanjis

\usepackage{eurosym}
\newfont{\ce}{cerm}                         % 10-point CE symbol
\usepackage{setspace}

\newcommand{\LinkColor}{blue}	% Link color

\usepackage{acronym}

\hfuzz=20pt
\vfuzz=20pt
\hbadness=2000
\vbadness=\maxdimen

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Bibliografía

\usepackage[
	language = spanish,
	url = true,
	style = authoryear,
	hyperref = true,
	backref = true,
	backend = biber,
	dashed = false,
	parentracker=true,
	maxcitenames=2,
	minbibnames=3,
]{biblatex}

	
\AtEveryCite{%
  \let\parentext=\parentexttrack%
  \let\bibopenparen=\bibopenbracket%
  \let\bibcloseparen=\bibclosebracket}% Para cambiar () por []

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Documento electrónico

\usepackage{makeidx}
\makeindex

\ifEBOOKPDF % Si fem el PDF en format e-book:

	\newcommand{\colorEnlace}{red!75!black} 
	
	\hypersetup{
		{colorlinks},
		{linkcolor=\colorEnlace},
		{citecolor=\colorEnlace},
		{urlcolor=\colorEnlace},
		{bookmarksnumbered},
		{breaklinks},
		}
\else

	\hypersetup{
		{colorlinks},
		{linkcolor=\LinkColor},
		{citecolor=\LinkColor},
		{urlcolor=\LinkColor},
		}

\fi

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Expresión de unidades según el Sistema Internacional, monedas

\usepackage{eurosym}
\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}

\DeclareSIUnit[number-unit-product = {\;}] \EURO{\geneuro}


% ---------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Referencias cruzadas mejoradas

%\renewcommand{\itemautorefname}{punto}
%\renewcommand{\sectionautorefname}{section}
%\renewcommand{\subsectionautorefname}{subsection}
%\renewcommand{\figureautorefname}{figure}
%\renewcommand{\tableautorefname}{table}


% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Comandos y entornos personalizados
	
\ifEPUB
	\newcommand{\incluyeGrafico}[2][]{\Picture[#2]{../figuras/#2.png width="500px"}}
%	\newcommand{\incluyeGrafico}[2][]{\Picture[#2]{../figuras/#2.png}}
\else		
	\newcommand{\incluyeGrafico}[2][]{\includegraphics[#1]{#2}}
\fi

% ---------------------------------------------------------------------

\newcommand{\ingles}[1]{\textit{#1}}

% ---------------------------------------------------------------------

\newcommand
	{\parBlanca}
	{\clearpage{\thispagestyle{empty}\cleardoublepage}}

% ------------------------------------------------------------------------

\usepackage{xspace}
\usepackage{amssymb}

\newcommand{\angles}[1]{\textit{#1}\/}
\newcommand{\miUrl}[1]{{\small%
	%\texttt%
	{\underline{#1}}}}

\newcommand{\matlabr}{{\sc Matlab}$^\circledR$\xspace}
\newcommand{\simulinkr}{\textit{Simulink}$^\circledR$\xspace}
\newcommand{\matlab}{{\textsc{Matlab}}\xspace}
\newcommand{\simulink}{\textit{Simulink}\xspace}

\newcommand{\scr}{\textit{script\/}\xspace}
\newcommand{\scrs}{\textit{scripts\/}\xspace}

\newcommand{\degree}{^{\circ}C}

% ------------------------------------------------------------------------

\definecolor{griset}{rgb}{.925, .925, .925}

\ifEPUB

	\newenvironment{parrafoDestacado}
		{
		\HCode{<div class="parrafoDestacado">}
		}
		{
		\HCode{</div>}	
		}

\else

	\newsavebox{\mybox}
	\newenvironment{parrafoDestacado}
		{%
		\fboxsep = 2ex
		\fboxrule = .4pt
	  	\begin{lrbox}{\mybox}%
	  	\begin{minipage}{.85\textwidth-2\fboxsep}\itshape\parskip=2ex
		}
		{%
		\end{minipage}
	  	\end{lrbox}%
		\begin{flushright}
			\colorbox{griset}{\usebox{\mybox}}%
	  		%\fcolorbox{black}{griset}{\usebox{\mybox}}%
		\end{flushright}
		}
		
%	\newenvironment{parrafoDestacado} % Si no nos gusta el sombreado
%		{
%		\vspace{0ex}
%		\begin{quote}\noindent
%		\itshape
%		\samepage
%		\parskip=2ex
%		%\color{NavyBlue}
%		}
%		{
%		\end{quote}
%		}

\fi

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Símbolos matemáticos

\newcommand{\on}{\operatorname}

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Teoremas y ejemplos

\newtheorem{teorema}{\upshape\bfseries Teorema}[section]
\newtheorem{lema}{\mdseries\scshape Lema}[section]
\newtheorem{proposicion}{\upshape\bfseries Proposición}[section]
\newtheorem{ejemplo}{\bfseries\scshape Ejemplo}[section]

% ---------------------------------------------------------------------

